\documentclass{article}

%packages de langue
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

%inclusion d'images !!!!!! toujours utiliser le répertoire d'images
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{multicol}
\lstdefinelanguage{ATL}{
  morekeywords={true,false,
   Bag,Set,OrderedSet,Sequence,Tuple,Integer,Real,Boolean,String,TupleType,
  not,and,or,xor,implies,module,create,from,uses,helper,def,context,
  rule,using,derived,to,mapsTo,distinct,
  foreach,in,do,if,then,else,endif,let,
  library,query,for,div,refining,entrypoint},
 keywordstyle=[2]{\textbf},
 morecomment=[l]{--},
 morestring=[b]{'},
 tabsize=4}
\newcommand{\lstATL}[1]{\lstinline[language=ATL,breaklines=true,basicstyle=\listingsfontinline,mathescape,literate={\-}{}{0\discretionary{-}{}{}}]§#1§}

\lstdefinelanguage{Xtext}{
 morekeywords={grammar, with, hidden, generate, as, import, returns, current, terminal, enum},
 keywordstyle=[2]{\textbf},
 morecomment=[l]{//}, 
 morecomment=[s]{/*}{*/}, 
 morestring=[b]'',
 tabsize=4}
 
\newcommand{\lstXtext}[1]{\lstinline[breaklines=true,language=Xtext,basicstyle=\listingsfontinline,mathescape,literate={\-}{}{0\discretionary{-}{}{}}]\S#1\S}

\definecolor{darkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\lstdefinelanguage{Selt}{
 morekeywords={TRUE},
 keywordstyle=[1]{\color{darkgreen}},
 morecomment=[l]{\#}}
\newcommand{\lstSelt}[1]{\lstinline[breaklines=true,language=Selt]\S#1\S}

\begin{document}

%ici inclure les fichiers latex sans mettre l'extension .tex
\input{t3}
\input{t5}
\input{t10}
\input{ext2}

\end{document}
